照CT會唔會致癌？

ct嘅輻射係x光嘅100倍....
好擔心呀
會唔會十幾年後就有cancer...

搭飛機輻射都勁過x光，千其唔好搭呀

但ct講緊嘅係2-15mSV, x光都只係0.1-0.7mSV
差好遠下

其實呼吸都致癌 唔通唔呼吸？

我諗未必係主因囉

千祈唔好照呀

死火啦 我照咗一次ct
點算好 早知唔照

照完頭赤赤...我係咪出事...

照完再X光

你？

我前世就係照左CT

你依家有cancer?

我上個月都照左PET SCAN/PET CT 即係打左幅射入去既CT
同至少7次X-RAY 牙又照左全牙 咪又咁過
應該比你仲要高幾倍既幅射
照完無事好似淨係扁桃腺發炎 不過成日都唔舒服
有個朋友都係照左CT 佢都係咁過
其他生活習慣做好d囉
唔做都已經做左啦 係咪先？
無得改變既野 就順其自然

睇清楚自quote啦，叻唔切
我諗(呼吸)未必係(致癌)主因囉

要做都無計架
per scan輻射咪仲勁
但係但凡癌症轉移嘅病人都好大機會仲要照

pet scan